【名都改埋】新地北角海璇變陣 全座轉租避空置稅

【橙訊】政府落實推出空置稅後，發展商紛紛變陣應對，「揸重貨」的新地率先將北角現樓豪宅盤海璇，其中第6座將改為服務式住宅出租，並命名為海璇匯，料最快年底推出。

新地副董事總經理雷霆表示，目前空置稅未正式落實，相關實施時間及細節亦未公布，但市場需要較多時間去消化豪宅新盤，一般銷售時間較長，故將第6座轉為租賃，可謂一舉兩得，料項目將不需付空置稅。他預計，項目年底開始出租，呎租有望挑戰港島東新高。

系內Signature Homes總經理官曉霓補充，海璇匯涉140伙，面積介乎361至1,063方呎，戶型包括1至3房，另設天台特色戶，月租約3.6萬至14萬元，平均呎租料可達100元，租期為半年或以上，料年租金收入可達7,000萬元。

據一手物業銷售網及屋宇署資料，目前正發售的現樓新盤，以及已獲批入伙紙的項目，共涉及約5,000伙。

單計現樓貨尾及未推售項目計算，大型發展商之中以新地持貨量最多，涉及約2,500伙，當中包括已批出入伙紙的元朗PARK YOHO 2B期，提供712伙，另外，將於短期內再作推售的南昌站匯璽II，則涉及670伙，至於正在招標的元朗Grand YOHO，也有約520伙貨尾待售。

無人買就無人買啦
果個位同維港頌真係烏煙瘴氣
勁多大陸旅遊巴 一車車同胞
車來車往 空氣又差 又多舊樓舊鋪頭
買天后大坑唔好?

平d又唔會冇人買既

租都要3萬6
點解唔買樓

大把人租樓每月5-8萬

香港貧富懸殊真厲害

外國人黎做幾個月野係咪又買樓

有d公司高層有租律

咁多外國人黎做野？
又咁好世界？
你班港豬點解成日呻揾食難
人地鬼佬咁遠水路
講兩句雞腸
就賺十幾萬

如果純粹自住，諗唔到點解要買海璇，附近地段計，天后大坑寶馬山都好過佢

海景

供應少左
即係樓價仲有得升

發展商轉租, 增加長遠收入

聽日繼續掃16 上150

到時咪又係光速租哂出去，大家都唔明點解，但佢就係咁搶手

佢個海景望郵輪碼頭，其實一般，俾到咁嘅錢大把樓有靚過佢嘅海景

起左既樓唔係用黎賣, 而係轉做service apartment
供應少左, 樓價又可以gogogo

加個匯字會變咗做service apartment？

買可能有人買
租就可能要諗諗啦
你要知香港人好鍾意買一間拎出去租，自己租一樓

政府班智障出招 一定唔夠財團班孔明玩

果度又唔算近商業區
target audience係邊個
老廉定海關

你以為，早排咪又係有個迷你租盤，秒速租哂

鰂魚涌都好多office

買黎住就諗呢d姐

噉係咪依個價丫？

人地用意係用黎避空置稅
下年賣返出去除時可以現價再多10-20%
依個位一定大把人買